我的鄰居是富翁

我的鄰居是富翁 - 高慧然

資料圖片

我在香港的鄰居是一對七十零歲的老夫婦，兩夫婦退休前一起經營一間塑膠袋加工廠，廠房設在葵涌。過去數年，偶爾遇見他們，他們都跟我抱怨生意難做，做到後來，好像只剩下他們兩個人了，公司再也沒有其他員工，所以兩個人更加辛苦，早出晚歸為口奔馳。兩年前，兩人正式退休。

我印象中的老夫婦，是為口奔馳一族。誰知前些日子，老太太與我閒聊，我才得知他們是隱形富豪。

老太太跟我呻，「想買多間屋投資，不過要付15%稅，好肉赤！」

我提議她把兩夫婦自住的私樓轉給子女，她說，「沒有用，我有好多間屋。」狀甚苦惱。

從來不曾擁有過物業的人，肯定無法理解有「好多間屋」的人，有甚麼好苦惱。

原來，他們兩夫婦買入的第一個單位是城巿花園，當年買入價60零萬，支付了三成首期後便租了出去，一直由租客代為供樓。此後，他們每次儲到三成首期，就買一個物業再租出去，所有的物業都由租客供樓。他們不相信現金，不相信股票，只相信磚頭，「儲三成首期」成為他們人生所有的目標，他們不捨得花錢，從不旅遊，吃了幾十年廉價飯盒，沒有人看得出來，他們坐擁十個八個過千萬的單位，甚至連他們的千呎廠房，也早已買了下來。

我望着我面前的億萬富婆，心情非常複雜，一時無語。放眼世界，也好像只有在昔日香港，才可以用這樣的方式變成富豪。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
同一期的兩篇文章 (蔣芸)

下一則
下一則
來自偷拍的你 (曾志豪)

又係作文比賽

大把公屋都有錢啦
＿